「末代港督」彭定康：中共擔心香港學新加坡獨立建國

「末代港督」彭定康：中共擔心香港學新加坡獨立建國

2017-10-05 11:44

〔即時新聞／綜合報導〕今年是香港回歸中國20年，在1997年從英國回歸中國時，當時的中國領導人鄧小平訂定了「一國兩制」的準則，也等於說香港的未來取決於「一國兩制」的實踐。但近年來香港的民主發展日趨緩慢，英國殖民時期出任最後一任香港總督的彭定康（Chris Patten）表示，其中一個原因就是，中共高層很清楚的表明，他們擔心香港人民會認為獨立建國的機會越來越濃厚，而像新加坡一樣獨立建國了。

彭定康也指出，1997年後幾年，在中國違背承諾，阻饒香港民主發展的情況下，「一國兩制」仍看似運作得不錯，直到習近平上台後，中國越發加強控制香港。

據《Project Syndicate》報導，彭定康表示，他在卸任末代港督身分後，在1997年離開香港前，曾探訪一間精神病院，一名病患問他，「為何一個以民主政治先驅為自豪的國家，卻把香港交給一個在世界上極少數的共產暴政政權，而沒問過香港人民的意見？」彭定康則回答，因為英國要履行與他國條約上的義務，也不想再重蹈19世紀悲慘殖民主義的覆轍。

彭定康指出，針對近年來香港在民主方面的發展日趨緩慢，其中有一個重要的原因，就是中共的高層很清楚的表明，他們就是擔心，香港人民會認為獨立建國機會越來越濃厚，而像新加坡一樣獨立建國了。

「中國破壞香港司法獨立」，彭定康指出，香港在2014年發生泛民主派成員占領香港政府總部前廣場，最有影響力的領袖黃之鋒、羅冠聰和周永康等3人被判刑6到8個月，而此案判決結果耗時3年才出爐，是因為此案在香港的司法體系是沒辦法依法行事的，這個判決的背景，則是在「中國政府煽動了恐慌與分歧」所成立的。

彭定康也提到，為了讓香港繼續前進，不能缺少3件事。第一，中國得透過行動，讓香港相信中國能信守承諾；第二，香港的民運人士要避免讓民運變成支持港獨；第三，香港人民別如中共所願放棄希望。
<自由時報>

曾探訪一間精神病院，一名病患問他，「為何一個以民主政治先驅為自豪的國家，卻把香港交給一個在世界上極少數的共產暴政政權，而沒問過香港人民的意見？」彭定康則回答，因為英國要履行與他國條約上的義務，也不想再重蹈19世紀悲慘殖民主義的覆轍。

其實2014年後, 已經無法改變呢個方向

殖民侵佔社會福利 投票權